病毒已在中國變種 IT狗有排OT

全球一百個國家及地區遭駭客的「WannaCry」病毒攻擊，中國昨天災情嚴重，公安網、石油系統、銀行、教育網、校園網及多間大學的電腦都中招。中國當局初步統計，共有2.83萬個機構有電腦中招，遍布全國各地。然而中國的國家網路與資訊安全資訊通報中心今天又緊急通報，WannaCry 勒索病毒出現了變種，取消了Kill Switch，不能通過註冊某個功能變數名稱來關閉變種勒索病毒的傳播，該變種傳播速度可能會更快。

根據網易新聞報導，中國國家網路與資訊安全資訊通報中心緊急通報，根據監測發現，在全球範圍內爆發的WannaCry 勒索病毒出現了變種：WannaCry 2.0， 與之前版本的不同是，這個變種取消了Kill Switch，不能通過註冊某個功能變數名稱來關閉變種勒索病毒的傳播，該變種傳播速度可能會更快。根據統計，中國中了病毒的電腦不計其數，除了昨天公安機構、油站的電腦，及載有大學生畢業論文的電腦外，原來連北京大學研究生院，專門用作打印成績單的機器也被鎖死。中國的電腦安全機構統計，校園網是最大的區，高峯期每小時約有4000次攻擊。中國的電腦安全專家指出，「WannaCry」病毒除能迅自我傳播外，還同時採用AES和RSA兩項加密技術，加密的效果極佳，用戶無法輕易破解秘鑰，簡單來說，除了向駭客掏錢，「短期內幾乎破解無望」。

要考慮開skynet

呢單野有排煩